旅行攝影一機走天下 Sony RX100M6定Leica D-Lux 7?

新手第一次買相機，跪求各位指點下
主要都係輕度攝影，影旅行風景，拍到女朋友人像就更加好

RX100M6 有200mm但光圈細咗好似好嚴重咁

Leica好似係大佬廠，外型好靚，其他參數已經唔識睇了

Rx100 for sure

RX100m5a

現任rx100m6用家，
推rx100va

除非你好多用70至200mm先買m6

RX100 VA
24-70mm

多左EVF
有4k
4k video
有slow motion video

但冇touch mon

or

canon g7x ii
24-100mm

zoom多dd
有touch mon
內置timelapse/影星軌mode
平d

Rx100 iii

Rx10iv啦

1寸 VS 4/3